<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>php on susilolab</title><link>https://susilolab.github.io/tags/php/</link><description>Recent content in php on susilolab</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>© susilolab</copyright><lastBuildDate>Thu, 25 Aug 2022 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://susilolab.github.io/tags/php/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Menggunakan db selain default pada Yii2 migration</title><link>https://susilolab.github.io/posts/2022-08-25-menggunakan-db-selain-default-pada-yii2-migration/</link><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://susilolab.github.io/posts/2022-08-25-menggunakan-db-selain-default-pada-yii2-migration/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://susilolab.github.io/img/yii-logo.svg" alt="yii framework">&lt;/p>
&lt;p>Secara default Yii 2 migration menggunakan database dengan nama &lt;code>db&lt;/code> hal ini dapat dicek pada config database dibawah subkey &lt;code>components&lt;/code>
namun jika kita memiliki banyak koneksi maka kita harus menyebutkan database mana yang akan dipakai pada fungsi &lt;code>init&lt;/code> pada tiap file migrate.&lt;/p></description></item><item><title>Cara menggunakan class-class pada yii\db\conditions</title><link>https://susilolab.github.io/posts/2022-01-24-cara-menggunakan-class-class-pada-yii-db-conditions/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 06:01:00 +0000</pubDate><guid>https://susilolab.github.io/posts/2022-01-24-cara-menggunakan-class-class-pada-yii-db-conditions/</guid><description>&lt;p>Hari ini saya ingin membagi tips tentang cara penggunaan class yang ada pada namespace &lt;code>yii\db\conditions&lt;/code> yang berguna saat kita membuat query yang komplek. Yii itu powerfull tetapi dokumentasinya kurang lengkap dan kurangnya contoh-contoh penggunaan klas/fungsi.&lt;/p></description></item><item><title>Early return in PHP</title><link>https://susilolab.github.io/posts/2021-10-25-early-return-in-php/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://susilolab.github.io/posts/2021-10-25-early-return-in-php/</guid><description>&lt;p>Sebagai seorang programmer tentu selalu ingin meningkatkan kualitas kodenya agar ringkas dan mudah dipahami. Nah kali ini saya ingin berbagi sedikit tip
tentang early return di PHP, apa itu early return?. Sesuai dengan namanya &lt;code>mengembalikan lebih awal&lt;/code> yaitu mengembalikan nilai dari suatu fungsi lebih
awal. Keuntungan mengembalikan nilai lebih awal akan membuat kode lebih ringkas dan dapat menghindari if bersarang. Coba bandingkan kedua fungsi di bawah ini&lt;/p></description></item><item><title>Return Objek pada CDbCommand Yii1</title><link>https://susilolab.github.io/posts/2021-10-15-return-objek-pada-cdbcommand-yii/</link><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://susilolab.github.io/posts/2021-10-15-return-objek-pada-cdbcommand-yii/</guid><description>&lt;p>CDbCommand pada Yii1 defaultnya mengembalikan array pada fungsi-fungsi seperti queryAll dan queryRow. Agar kembaliannya
berupa objek kita bisa gunakan fungsi &lt;code>setFetchMode&lt;/code>.&lt;/p></description></item><item><title>Memeriksa mode PHP</title><link>https://susilolab.github.io/posts/2020-11-11-memeriksa-mode-php/</link><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://susilolab.github.io/posts/2020-11-11-memeriksa-mode-php/</guid><description>&lt;p>Kali ini saya ingin berbagi sedikit tip bagaimana cara mengetahui apakah php sedang berjalan di &lt;code>commandline&lt;/code> atau web. Kita dapat menggunakan fungsi
&lt;code>php_sapi_name&lt;/code>, fungsi ini akan mengembalikan string mode yang sedang berjalan. Nilai kembaliannya bisa berupa &lt;code>cli&lt;/code>, &lt;code>cli-server&lt;/code>, &lt;code>cgi-fcgi&lt;/code>, &lt;code>embed&lt;/code>, &lt;code>fpm-fcgi&lt;/code>,
&lt;code>litespeed&lt;/code>, &lt;code>nsapi&lt;/code> dan &lt;code>phpdbg&lt;/code>.&lt;/p></description></item><item><title>Mengenal Closure pada PHP</title><link>https://susilolab.github.io/posts/2020-09-25-mengenal-closure-pada-php/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://susilolab.github.io/posts/2020-09-25-mengenal-closure-pada-php/</guid><description>&lt;p>Assalamu&amp;rsquo;alaikum, semoga hari Anda menyenangkan karena saya akan mengenalkan apa itu closure, terutama closure
pada PHP. Closure atau bisa disebut juga anonymous function adalah fungsi yang tidak memiliki nama.
closures sangat berguna sebagai nilai dari parameter callback, tetapi juga berguna pada penggunaan lain.
untuk lebih jelasnya kita lihat contoh dibawah&lt;/p></description></item><item><title>Event Global Yii2</title><link>https://susilolab.github.io/posts/2019-03-06-event-global-yii2/</link><pubDate>Wed, 06 Mar 2019 10:14:42 +0000</pubDate><guid>https://susilolab.github.io/posts/2019-03-06-event-global-yii2/</guid><description>&lt;p>Event pada &lt;code>yii2&lt;/code> telah ditulis ulang dari versi sebelumnya dan disempurnakan sehingga lebih mudah dan dapat digunakan secara global. Nah kali ini saya ingin berbagai sedikit tip bagaimana membuat event secara global di Yii2. Saya asumsikan bahwa kamu sudah memiliki pengetahuan tentang dasar-dasar &lt;strong>PHP7&lt;/strong> dan &lt;strong>Yii2&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Secara sederhana event pada yii2 mirip event pada &lt;strong>jquery&lt;/strong> dan cara pemakaiannya pun mirip. Untuk listening pada event tertentu kita gunakan &lt;strong>on&lt;/strong> dan untuk mentrigger event menggunakan fungsi &lt;strong>trigger&lt;/strong>. Detil fungsi on dan trigger dapat dilihat dibawah ini:&lt;/p></description></item></channel></rss>